（今日紀錄+翻查報導）成日出現嘅直升機：有紅外線熱能探測鏡頭、電子地圖、自動識別系統及機內有綜合系統屏幕

2019.10.12.H175獵豹直升機
-紅外線熱能探測鏡頭
-電子地圖
-自動識別系統
-機內有綜合系統屏幕

————————————————————
機身編號：B-LVJ 。

翻查網上資料，該型號為H175獵豹直升機，屬於政府飛行服務隊，現存7架，法國製造。香港警務處經常召喚飛行服務隊的直升機以進行訓練及行動。

————————————————————
相關報導

明報：
直升機設有多種特別裝置，包括電子地圖及自動識別系統，電子地圖可快速鎖定目標船隻並提供其速度等資料。直升機機頭下方設有紅外線鏡頭，具拍攝功能，影像會較昔日高清。

HK01：機頭前下方設有具紅外線熱能探測功能的攝影鏡頭。機內有綜合系統屏幕顯示機頭的紅外線攝錄畫面、顯示附近船隻位置及資料的電子地圖、安裝在絞車下方的高清鏡頭畫面等。該電子地圖系統只要瞄準目標船隻，就可以一鍵獲取目標船隻資料。

HK01報導：

明報報導：

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

push

屌佢老味！我住公屋最高24樓，呢個幾月一到有活動果日，佢就九點幾十點開始係上面、滾滾滾.........真係想搵野射佢落黎！

快D揾法國佬嚟回收返佢啦.
提供埋D高端嘢比法西斯嚟鎮壓平民.........屌.

推

如果港仔可以搵架 dji 放炸藥炸左架直昇機, 包保會上國際新聞兼令 dji 多國禁飛禁售

唔好亂講野

伏伏伏伏伏伏伏伏伏

所以所大型有行動都要有俾狗知道得一清二楚嘅意識
不過佢哋調狗點都要時間，你守就即係幫佢哋捉你
進階應該係趁佢哋啲狗唔多就一齊衝（不過冇人做到）

部野法國空巴同支那合作研發既 支那有軍用ver

高清鏡錄完返去人面辨識。

所以啲螢光粉係for...?